李世瑜 推背圖

第1象 甲子 乾為天
圖說：一王者端然正坐，左手捧日，右手捧月。
詩：
自從盤古得希夷，龍爭虎鬪事可悲。
萬代興亡盡難計，且就武后定玄微。

第2象 乙丑 天風姤
圖說：立劍二口門，鯉十八尾，劍門中過，一血染灰。
詩：
江中鯉魚十八尾，片片只從流水起。
子子孫孫二九人，三百年中少一紀。

第3象 丙寅 天山遯
圖說：一婦戴金冠坐殿，一手擎鸚鵡，一手擊鼓。
詩：
當堂女子本姓武，手執金符坐中土。
身著霞光五彩衣，自秉金鎚打金鼓。

第4象 丁卯 天地否
圖說：一架鐘，一人右手執火，左手牽犬。
詩：
擬將社稷亂分離，怎奈天宮十八枝。
賴得忠臣火邊犬，方能復立舊唐基。

第5象 戊辰 風地觀
圖說：山上有鹿備鞍，下一女仰臥。
詩：
鑾鈴鼙鼓近潼關，此月君王幸劍山。
木易若逢山下鬼，定於此處喪金環。

第6象 己巳 山地剝
圖說：一黃色鴟梟在樹上，下橫無數屍骸。
詩：
草頭人起亂中國，非青非白亦非黑。
川田十八無人耕，到處父南並子北。

第7象 庚午 火地晉
圖說：一僧人披袈裟行至枯樹下。
詩：
此人不久就乖張，卻緣天使作顛狂。
九州鼎沸愁無主，世道興王共滅王。

第8象 辛未 火天大有
圖說：三顆明珠品字形，有光三道通天。
詩：
其中有個赤猿猴，篡位寰區禍作頭。
剛剛征南又征北，日光閃閃上金樓。

第9象 壬申 坎為水
圖說：一胡人在雲中行，下有木屐如飛。
詩：
中州坐臥何曾靜，何胡十兄周武盛。
呼吒天子作吾宗，劍戟相持幾時定。

第10象 癸酉 水澤節
圖說：一人著紅袍下帶在上，下有一黃臉人舞。
詩：
龍蛇相斗三十年，一旦紅光只在天。
止得天堂卻遊戲，東京百萬入秦川。

第11象 甲戍 水雷屯
圖說：一王旗號執圭，騎馬領兵過橋，一人迎射。
詩：
秦川得入何曾坐，父子東西愛空弓。
卻緣天使一二人，並時收東一時破。

第12象 乙亥 水火既濟
圖說：一房上有火焰
詩：
一個真人受天配，總率群胡來即位。
母子號泣喪英雄，猛火中間方尋對。

第13象 丙子 澤火革
圖說：一女子頭上插一枝花，有石碑三面，又一小石碑。
詩：
趕得和尚過河夫，河南拱手是姑夫。
等得姑夫坐中土，嬪妃卿相成戎奴。

第14象 丁丑 雷火豐
圖說：一胡人在石上坐，一王者下拜。
詩：
赤猴年間胡漢亂，漢似胡人胡似漢。
改頭換面皆一般，只得汾河秋水畔。

第15象 戊寅 地火明夷
圖說：一石榴樹上有石榴一枝。
詩：
親故殺去尚何疑，豈識河邊赤帝兒。
矯詔一軍人盡泣，園中只有石榴枝。

第16象 已卯 地水師
圖說：山上數十隻小雀飛過，一雀折足不飛。
詩：
百個雀兒貼天飛，九十九個過山西。
內有一個跳破足，大梁城裡見騎驢。

第17象 庚辰 艮為山
圖說：一束柴內一枝新柴。
詩：
聖朝天子日日積，十年枯木一枝榮。
生得霞光如日彩，不須甲馬坐三城。

第18象 辛巳 火山賁
圖說：一小兒襆頭玉帶紅袍。
詩：
上得高樓五七年，都言欠一不成天。
走盡作歸下小月，成敗皆憑月下人。

第19象 壬午 山天大畜
圖說：一人王服端坐，數人王服執圭立。
詩：
歸王歸錢並姓李，其餘次第朝天子。
天然一統付真主，不負殺戮更今始。

第20象 癸未 山澤損
圖說：有六間小房相對，中一小房，內有一大房三間，有一豬在內。
詩：
十一卜人小下月，兄弟子孫繼不絕。
兩位郎君貪慕道，騎驢跨蛇天上闕。

第21象 甲申 火澤睽
圖說：一人乘船背一劍。
詩：
但說逆賊八州起，妖氣立志同群止。
分明取得緣稽脫，卻令天子換新志。

第22象 乙酉 天澤履
圖說：一人坐舟中，一女人對坐，一人執旗，一人執刀。
詩：
若逢女子上牛頭，有一猖狂在陳州。
家是十千加一點，那時國亂此中由。

第23象 丙戍 風澤中孚
圖說：一婦人戴金冠，手牽一狗。
詩：
有一女子大英雄，掌握乾坤在手中。
一朝四海兵戈起，頭上出角是真龍。

第24象 丁亥 風山漸
圖說：二王者皆王服坐氈帳內，如笑如泣。
詩：
兩朝天子笑欣欣，總領群臣渡孟津。
拱手自然難進退，欲去不去愁殺人。

第25象 戊子 震為雷
圖說：一香案前有襆頭參拜，二胡人侍立
詩：
這個黃河運兒昌，唐虞伊週及霍光。
終日悄悄莫可測，姓名紀日奏清皇。

第26象 已醜 雷地豫
圖說：東黃雲之上，有一輪紅日，一猿仰手指。
詩：
值金胡人送天道，天子聞說拍手笑。
背天笑裏暗藏刀，不覺金刀卻中掉。

第27象 庚寅 雷水解
圖說：一屋將傾，一人雙手捧住，頭上有鬥。
詩：
金屋野倒換新基，正是旁招柱石時。
這一柱石頭戴斗，風雲相會無傾欹。

第28象 辛卯 雷風恆
圖說：三人金甲仗劍，一猿出手，三豬奔走
詩：
三十鼠子好人倫，人無右手信無人。
卻被澤州秦叔寶，自然天使又中興。

第29象 壬辰 地風升
圖說：一王受璽於前，二胡人待立於後。
詩：
始受偽禪孫受虜，一十八人九處坐。
堪嘆懷憫在其中，金蓋原來也興禍。

第30象 癸巳 水風井
圖說：一赤蛇仰頭而去。
詩：
朝廷原有龍兒在，麟角方生始見人。
中原天子又乘龍，始得朝野有太平。

第31象 甲午 澤風大過
圖說：一枯木發倒，懸三枝。
詩：
要知太歲在何處，青龍交在白毛兔。
偶然東北水中來，此時換換家中主。

第32象 乙未 澤雷隨
圖說：一赤衣帝執圭端坐。
詩：
聖人垂衣坐天堂，治化自然無低昂。
堯舜無為誰可比，貢獻珍珠受四方。

2樓個account好怪，舊post有2個account推返上黎

貼死人相死全家

第33象 丙申 巽為風
圖說：一刀插入一株草中
詩：
歲在門北复門東，始知今日兵烘烘。
欲得狐狸走穴處，只得蠶服桑葉空。

第34象 丁酉 風天小畜
圖說：一槍一劍在地立。
詩：
太歲何時執徐地，擾攏忙忙大凶除。
不畏君王不畏兒，只在青龍方歇止。

第35象 戊戍 風火家人
圖說：一樹上掛一曲尺，下坐一僧人。
詩：
枝枝葉葉百重光，晃晃朗朗照四方。
江東岸上光明起，其中釋子是真王。

第36象 己亥 風雷益
圖說：黃牛背上一綠頭鴨。
詩：
寅卯年來方睡覺，醒醒起來登天道。
騰身只上八州峯，六合乾坤如電掃。

第37象 庚子 天雷無妄
圖說：一人戴冠執圭立金桶中，旁有三人背桶而立。
詩：
當時天子尚蒙塵，金輿玉輅奔西秦。
黃鷹奮羽升金殿，鳥獸豺狼作近臣。

第38象 辛丑 火雷噬嗑
圖說：一金甲兜鍪一手執斧。
詩：
更有真人坐中土，治化何曾用兵武。
天下鐘磬一齊鳴，眾聖迎王登九五。

第39象 壬寅 山雷頤
圖說：一金甲將軍橫臥，一人戴甲仗劍。
詩：
身著霞光五色裳，無情兒子自輕狂。
不曾達得三清路，不殺身兒一命亡。

第40象 癸卯 山風蠱
圖說：一五色鳳在雲中立。
詩：
八方大聖盡稱臣，稽首傾心作大君。
天鼓自鳴神鬼伏，騰身足上步青雲。

第41象 甲辰 離為火
圖說：一胡人吹箭牽犬，張弓立槍在地。
詩：
此帝出身在冀州，開口張弓左右邊。
自然穆穆乾坤大，敢將火鏡照心懸。

第42象 乙巳 火山旅
圖說：一赤旗十三面。
詩：
七星捧住真天子，分明火入耳邊起。
殺盡三山牛出言，身騎白馬軍中止。

第43象 丙午 火風鼎
圖說：一女子抱琵琶，刀在地下，旁有一兔。
詩：
西山女子琵琶仙，皎皎衣裳九萬錢。
此時得到真朝帝，亂卻君王百萬年。

第44象 丁未 火水未濟
圖說：一大人，一小兒，各襆頭紅袍玉帶。
詩：
黑兔夜走青龍日，欲去不盡不敢說。
只有外邊枯樹上，三十三上子孫結。

第45象 戊申 山水蒙
圖說：一人皂衣，手執斧鉞。
詩：
顏色開花結子先，天子兒孫多少年。
借問君王何日到，怕死寰區永不圓。

第46象 己酉 風水渙
圖說：一長大人，襆頭紅袍束帶，兩手擎拳發怒。
詩：
有一武人自帶弓，口稱我是白頭翁。
手邊門裡伏金刀，無事離家入東京。

第47象 庚戍 天水訟
圖說：一美貌小兒，頭上插青葉，手中弓箭桃橫倒，一胡人頭帶箭而走。
詩：
此時卻怕雲頭旋，日月龍兒水火現。
又被西山神鬼知，十八孤兒與胡戰。

第48象 辛亥 天火同人
圖說：一人冠冕生雙口。
詩：
戰龍老猴又入秦，並分日月鬧無門。
此人不必尋兵馬，除去門樓問主人。

留名

第49象 壬子 坤為地
圖說：一人戴襆頭騎馬，一壯士前行。
詩：
兔入雞羣忘羊羣，枯樹生枝又逢春。
不料春風冷如水，豈識真陽火里人。

第50象 癸丑 地雷复
圖說：一老人白衣烏紗，拄杖大步而行。
詩：
西山犬吠東海人，諷言人茫鬧千春。
坐家又男年世太，只得彭公走幾巡。

第51象 甲寅 地澤臨
圖說：一河水立四個氈帳，左右卷旗相對。
詩：
西山犬吠四千聲，東海人亡鬧萬層。
運動長安千里外，金刀土木共尋名。

第52象 乙卯 地天泰
圖說：數人在水中。
詩：
西山犬吠東海人，開運王家作庶臣。
家家女人無活計，丈夫總是溺河津。

第53象 丙辰 雷天大壯
圖說：狀元墨作三段。
詩：
家中盡哭兒和女，殺盡家中見明主。
欄木將來塞北門，災災又遇死生主。

第54象 丁巳 澤天夬
圖說：三峯山下有水分四海。
詩：
此時兵亂知興少，五帝三王分土早。
兩憂家國小民人，只須人學王古老。

第55象 戊午 水天需
圖說：一匹馬頭上有霞光八道。
詩：
恰卻白馬七百七，三十年前卻生一。
只因下欠三小鐵，走入長安去求乞。

第56象 己未 水地比
圖說：圓光內一僧人黃衣而坐。
詩：
乞得一男並一女，二十共歲三十五。
何公問指我前程，東邑之中有黃土。

第57象 庚申 兌為澤
圖說：一人穿青衣，戴雨笠，牽黃牛。
詩：
黃牛換卻赤羊來，因何人口依然在。
衣無帶事官相齊，來到此日被困

第58象 辛酉 澤水困
圖說：水中二死人，岸上一甲士，一短衣人。
詩：
干戈未靜干戈起，將敗軍奔夫棄關。
但問水深原向北，黎民不必到長安。

第59象 壬戍 澤地萃
圖說：一人襆頭紅袍玉帶，二美人侍立大泣。
詩：
賊害才得人為主，卻乃堤防千里花。
百個宗杖皆盡死，始知稚子福無涯。

第60象 癸亥 澤山咸
圖說：園內一石榴樹，一宦者在牆內以杖擊，二軍士在牆外一杖相擊。
詩：
誰知奸雄有蕭牆，幸有寺人弓且長。
天道未虧人道正，七層甲戈亂離方。

第61象 甲子 水山蹇
圖說：一樹上擎一華蓋。
詩：
快行軍馬何曾有，一閏元來二十九。
堂堂華蓋樹梢頭，難得金昆繼金友。

第62象 乙丑 地山謙
圖說：一金甲將軍持戟而立。
詩：
三人共首吾之姓，水滿天下我之名。
民物好生歸有德，何需北戰與南征。

第63象 丙寅 雷山小過
圖說：樹上掛一弓，岸上有一豬，水中有一鱉。
詩：
一止存心直四休，將弓掛在柳梢頭。
八牛枉費千斤力，依舊還元二百秋。

第64象 丁卯 雷澤歸妹
圖說：一金甲人，一小兒推背。
詩：
茫茫天數此中求，成敗興亡不自由。
推背圖裡誠從看，天家氣運一時同。

疑偽三象

第65象
圖說：一船上王者負劍而立。
詩：
真命何曾覺得來，男兒豈肯受兇災。
收功卻憑縮頭主，舉止謀心總是灰。

第66象
圖說：一紅李中有一人眼。
詩：
紅李中間一眼睛，長驅躍馬入神京。
無端惱了三公桂，一旦乾坤屬大清。

第67象
圖說：四色旗八面。
詩：
北方女國併中原，四海全無濁水灣。
二四旗中分造化，紅巾小袖遍人間。

果個係仆街黎

點解唔同平時睇開嗰啲嘅？

呢個係記載係德國既版本，同現時普遍見到果個版本唔同，宜家睇到果個係有執頭執尾咁執過，甚至有可能係假

呢個版本有冇圖？

網上會搵到d，但唔齊

一早完全封鎖左

呢個有冇人識解？宜家似第幾象？

估45象

第45象 戊申 山水蒙
圖說：一人皂衣，手執斧鉞。
詩：
顏色開花結子先，天子兒孫多少年。
借問君王何日到，怕死寰區永不圓。

何解？

顏色革命結果，其餘唔識解
我係睇金聖嘆版本+武侯百年乩估行到45象

金聖嘆果個唔同，d圖既人物好多清朝裝扮

但係金聖嘆版本同好多都同武侯百年乩對應到
我都有留意到同外族有關就清裝
同埋滿清入關後就跳到太平天國
我估係清朝時刪走左

如果近代至出現，去刻意配合返黎寫，唔難，當然我都係純粹咁懷疑